撐車長抗爭 工會主席遭恐嚇

2018年05月26日

撐車長抗爭 工會主席遭恐嚇

■有工會成員向候車乘客派發單張，解釋按章工作原因。李家皓攝

【本報訊】由九巴、新巴及城巴職工組成的巴士業職工會聯盟，昨早10時前發起按章工作，抗議運輸署保留14小時特別更。行動未有對市面交通造成太大影響，但聯盟認為已達標，並警告如運輸署及巴士公司再漠視員工訴求，不排除有進一步工業行動。支持行動的九巴僱員工會主席郭志誠聲稱收到恐嚇訊息，昨到警署報案，警方將案件列作刑事恐嚇，暫無人被捕。

三巴指服務大致正常

按章工作由頭班車起至早上10時，巴職聯呼籲參與的車長巴士泊準站才上落客，並拒絕超標行李上車，記者昨在紅隧口巴士站視察，發現不少巴士未埋正站已上落客，亦有車長容許乘客逼上車致貼近車門。

巴職聯主席施民偉估計，巴士公司比平日加開一倍班次，他警告，如運輸署及巴士公司再無正面回應訴求，不排除有進一步工業行動。副主席林錦標批評，巴士公司派車務督察在車站推乘客上車，名義上疏導乘客，但其實是違法，工會已拍下超載情況。

九巴僱員工會主席郭志誠在按章工作前一日表明會響應行動，郭昨聯同巴聯代表到紅隧口視察，他透露，前日在whatsapp群組宣傳行動時，收到恐嚇訊息，他引述群組內一名九巴車長自稱為黑社會成員，指明道姓要求他不要再搞事，「北角電氣道至灣仔一帶，佢在這地方搞事，我保證佢大修都得」。郭下午到黃大仙警署報案。

運輸署表示，昨早交通情況與平日早上相若，署方有派員到紅隧口、彌敦道等視察情況，未發現車龍比平日長。九巴回應指早上各區交通正常，會繼續與員工保持溝通。新巴和城巴表示，早上加派前線人員到各主要巴士站協調巴士運作，服務大致正常。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
涉偷駕巴士炒車 兩少年落網

下一則
下一則
土地問卷選項欠全面 被轟如點心紙 團體不滿忽略棕地 斥諮詢洗腦